\section{Geräte und Dokumentation}
\label{section:geraete_und_dokumentation}

Wir haben uns bis jetzt Gedanken gemacht, welche Fragestellungen relevant
 sein könnten für dieses Modul. Desweiteren haben wir uns Gedanken gemacht,
 wie diese Fragestellungen für verschiedene Geräte und -Klassen sich unterscheiden
 können. Dabei sind wir mehrmals dem Stichwort ``Dokumentation'' begegnet. Diese
 unterscheidet sich in gewisse Grundarten der Dokumentation. Beispiele sind
\begin{itemize}
\item Interne Dokumentation
\item End-user Dokumentation
\item (In-place Dokumentation)
\end{itemize}

\subsection{Fragestellungen für Doku}

\vspace{\baselineskip}
\begin{minipage}{0.8\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node (Doku) at (0,0) {Dokumentation};
\node (Doku-intern) at (180+35:3cm) {Interne Dokumentation};
\node (Doku-extern) at (0-35:3cm) {Externe Dokumentation};
\draw[->] (Doku) -- (Doku-intern);
\draw[->] (Doku) -- (Doku-extern);
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\vspace{\baselineskip}

So wie wir im vorherigen Kapitel das ``IPERKA'' für verschiedene Gerätekategorien
 angeschaut haben, lässt sich das auch für die Dokumentation machen.
 Denn nicht jede Gerätekategorie braucht unbedingt die gleichen Dokumentationen:
 eine Webcam braucht keine Anschriften in welchem Fach welches Papierformat ist,
 und für einen Drucker muss nicht unbedingt die Auflösung und Farbtiefe des Touchscreens
 dokumentiert werden; allerdings müssen beide Geräte zumindest im Inventar aufgeführt
 werden.
 Das heisst, wir könnn das zunächst einmal etwa folgendermassen darstellen.


%\vspace{\baselineskip}
\begin{tabu} to \linewidth
 {X[1,c] | X[1,c] |  X[1,l] |}
&
Wichtig für Doku
&
Evtl. relevant für Doku\\
Printer  & &  \\ \hline
Scanner  & &  \\ \hline
Fax      & &  \\ \hline
Webcam   & &  \\ \hline
Sensoren & &  \\ \hline
$\vdots$ & & 
\end{tabu}

In den einzelnen Zellen dieser Tabelle können verschiedene Fragen relevant sein.
 Folgende Fragen dienen als Beispiele:

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
\item Schwarweiss, Farbe, etc.
\item IP Adressen, Standorte
\item Garantie-Informationen
\item Papier
\item Software
\item \ldots
\item \ldots
\end{itemize}
\end{multicols}

\subsection{Fragestellugen für Interne und Externe Dokumentation}
\begin{myaufgabe}
Nehmen Sie die die Fragestellungen für Dokumentationen die Sie erarbeitet haben, und teilen
 Sie sie auf für die interne und die externe Dokumentation (z.B. indem Sie die vorherige
 Tabelle mit Farben oder anderen Markierungen bearbeiten).
\end{myaufgabe}

\subsubsection{Dokumentation für Endbenutzer}

\begin{myaufgabe}
Überlegen Sie sich für die verschiedenen Gerätekategorien Dokumentationen für Endbenutzer.
\begin{itemize}
\item Welche Informationen muss es beinhalten.
\item Wo überall wird die Dokumenation abgelegt und/oder zur Verfügung gestellt.
\item In welchem Format ist die Dokumentation.
\end{itemize}
\end{myaufgabe}
